\begin{multicols}{2}
  
  Pendant les vacances, Robin est allé visiter le phare Amédée. \\
  Lors d'une sieste sur la plage, il a remarqué que le sommet d'un parasol était en parfait alignement avec le sommet du phare. \\
  Robin a donc pris quelques mesures et a décidé de faire un schéma de la situation dans le sable pour trouver une estimation de la hauteur du phare.\\
  
  Les points B, J et R sont alignés.\\
(SB) et (BR) sont perpendiculaires.\\
(PJ) et (BR) sont perpendiculaires.\\
Quelle hauteur, arrondie au mètre, va-t-il trouver à l'aide de son plan ?
Justifie la réponse.

  \columnbreak
  \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.75]{3Trianglessemblables04.png}
      \end{center}
      
  \end{multicols}